## Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования
Экранирование требуется в случае, если текстовый элемент, который зарезервирован в ЯП для выполнения какого-то действия (является частью его синтаксиса), нужно отобразить в текстовом виде "как есть". Для того чтобы транслятор ЯП не воспринимал его как команду к действию, а просто отобразил.